%===== Copyright 2010-2011 Kurt Lidwin                   =====
%===== Datei John-Doe-lco.tex; Projekt: LaTeX-Stammtisch =====
\documentclass[%
  draft=false       % Fertiges Dokument; =true Entwurfsstadium
 ,ngerman           % Neue deutsche Rechtschreibung
 ,fontsize=11pt     % Größe der Brotschrift
 ,parskip=half*     % Absatzabstand, Einrückung (scrguide.pdf Seite 82) 
 ,subject=untitled  % "Betreff:" wird nicht gesetzt. 
 ,fromalign=left      % Anordnung: links; (right) 
 ,backaddress=true    % Rücksendeadresse für Fensterumschläge
 ,fromphone=true      % Telefonnummer drucken, hier: ja!
 ,fromfax=false       % Faxnummer drucken, hier: nein!
 ,fromemail=true      % E-Mail ausdrucken
 ,version=last      % Nutze neueste KOMA-Klasse
 ,john-doe-einfach  % lädt "`john-doe-einfach.lco"' mit persönlichen Daten
                      % des Brief-Absenders
]{scrlttr2}
 
\usepackage[T1]{fontenc}     % "Saubere" Schriften in der PDF
\usepackage[utf8]{inputenc}  % Deutsche Umlaute direkt eingeben
\usepackage[ngerman]{babel}  % Neue deutsche Rechtschreibung
 
\usepackage{xcolor}    % Vordefinierte Farben benutzen
\usepackage{marvosym}  % Symbole für Telefon, Mobile, Mail,...
\usepackage{graphicx}  % Grafiken einbinden
\usepackage{microtype} % Optischer Randausgleich
\usepackage{lmodern}   % Latin Modern als Brotschrift (wie in moderncv)
 
\LoadLetterOption{John-Doe-Fuss} % Fußzeile erstes Blatt (lco-Datei!)
 
% Betreffzeile, für jeden Brief unterschiedlich.
\setkomavar{subject}{Ein ganz toller Brief nur für Sie} 
 
%===== Beginn des eigentlichen Anschreibens =====
\begin{document} 
\begin{letter}{Firma \\ Ansprechpartner \\ Straße Hausnr. \\ PLZ Ort} 
 
\opening{Sehr geehrter Herr/Frau xyz,}
 
Es folgt eine ganz wichtige Information nur für Sie.
 
\closing{Mit freundlichen Grüßen}
\encl{Reklame pur}
 
\end{letter}
\end{document}